【出理大記】和理非組車隊營救 中學校長籲以愛止亂

一個月前警方包圍理工大學13日，一度逾千人被困校園，民間以不同方式營救。

從事教育工作的Jackie自言為「和理非」，曾參與策劃游繩行動，又自發組成車隊，當有被困人士離開理大，Jackie與車隊成員會到場接送，她承認當時要聲東擊西，在網絡上刻意混淆警方佈署。她曾接送一名突然逃出理大的學生，躲於草叢近5小時，直至警員換更，她隨即驅車往現場接走學生。

她見證被困人士逃出圍城，仍未能走出驚恐。Jackie曾經接送一名女子，當車輛經過黑漆漆的行車隧道時，對方突然大哭、尖叫、用手抓車門。「那段短短的隧道，她情緒可以起伏到由到0至100。」

包圍理工大學後，警方曾提出不即時拘捕18歲以下人士，但須登記資料。大律師黃瑞紅隨即到校園，為被困人士提供法律支援，她感受到留守者對警方極不信任，步出校園仍不斷問自己會否被捕或被毆打、會否被帶到新屋嶺。「他們回到家中或者差不多回到家，還覺得疑幻似真，真是好令人心痛。」黃瑞紅認為，警方包圍理大屬政治決定，實際上難以完全證明被困人士直接與暴動事件有關。

中學校長尹浩然在自己的結婚紀念日走入理大校園，他這樣形容當時的示威者：「他們的眼神是哀傷不是兇狠，聲線好像已經用盡每一分聲音，我當時真是明白甚麼是聲嘶力竭。」當見到第一個年輕人步出時，尹浩然給對方深深擁抱。

尹浩然形容理大事件是香港開埠以來最大創傷，可能需一代人的時間去修補。進入理大後當晚回到家，尹浩然徹夜無眠，翌日寫下四個字──「以愛止亂」。「止暴制亂、止暴制亂，究竟是結果還是手段？全香港人都不想再亂，但有沒有人踏出一步，用愛心去停止？真正Connect是Connect人心，其實可能我們放了太多在這些對錯，將對方變成錯的一方，這6個月來社會重覆又重覆，會不會走錯呢？」

太仔細嘅逃出方法唔好再爆好無 呢家又唔係已經贏咗
日日睇新聞睇自爆真係

理大人質事件

冇人想知ar